%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Medium Length Professional CV
% LaTeX Template
% Version 2.0 (8/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Trey Hunner (http://www.treyhunner.com/)
%
% Important note:
% This template requires the resume.cls file to be in the same directory as the
% .tex file. The resume.cls file provides the resume style used for structuring the
% document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{resume} % Use the custom resume.cls style

\usepackage[left=0.75in,top=0.6in,right=0.75in,bottom=0.6in]{geometry} % Document margins
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{xcolor}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={red!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black}
}

\name{Álex Silva Mesquita}
\address{Rua 11, Quadra 20, Número 05, Parque Esplanada V, Valparaíso de Goiás - GO}
\address{(61) 9 9175-0703, (61) 3627-2070 - \href{mailto:alex.mesquita0608@gmail.com}{alex.mesquita0608@gmail.com}}
\address{Brasileiro, Solteiro, 23 anos}

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Formação}

{\bf Centro de Ensino Médio 01 do Núcleo Bandeirante} \hfill {\em 2008 - 2010} \\ 
Ensino Médio \\

{\bf Universidade de Brasília} \hfill {\em Agosto de 2011 - Junho de 2016} \\ 
Engenharia de Software \\

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Experiência Profissional}

\begin{rSubsection}{Universidade de Brasília / Ministério das Comunicações}{Agosto de 2013 - Dezembro de 2015}{Arquiteto de Software Júnior}{}
\item Desenvolver e buscar soluções de tecnologia avançada no contexto de Arquitetura de
Software.
\item Desenvolver uma Arquitetura de Software de Referência para ser usada no Ministério
das Comunicações.
\item Desenvolver sistemas de software a partir da Arquitetura de Referência propoasta (Tecnologias Grails e Java).
\end{rSubsection}

% --------------------------------------------

\begin{rSubsection}{Universidade de Brasília}{2014}{Curso de Curta duração Ministrado}{}
\item Tecnologia Grails
\end{rSubsection}

% --------------------------------------------

\begin{rSubsection}{Explora Tecnologia}{Outubro de 2016 - Atual}{Engenheiro de Software}{}
\item Participar do levantamento de dados e da definição de métodos e recursos necessários para implantação de sistemas e/ou alteração dos já existentes.
\item Analisar o desempenho dos sistemas implantados, reavaliar rotinas, manuais e métodos de trabalho, verificando se atendem ao usuário, sugerindo metodologias de trabalho mais eficazes.
\item Estudar, pesquisar, desenvolver e aperfeiçoar projetos de banco de dados, promovendo a melhor utilização de seus serviços, facilitando o seu acesso pelas áreas que deles necessitem.
\end{rSubsection}

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TECHNICAL STRENGTHS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Qualificações}

\textbf{Idiomas}
\begin{itemize}
	\item Inglês: Compreende e lê razoavelmente.
	\item Espanhol: Compreende e lê razoavelmente.
\end{itemize}

\textbf{Competências}
\begin{itemize}
	\item Linguagens e Frameworks: C, C++, Java, Grails, Ruby on Rails.
	\item Protocolos e APIs: XML, JSON, SOAP, REST.
	\item Banco de Dados: MySQL, PostgreSQL, Microsoft SQL Sever.
	\item Outras Competências: Linux, Git, Metodologias Ágeis, UML, Latex, Sistemas Embarcados.
\end{itemize}

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PARTICIPATION IN EVENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Eventos}

\textbf{XIX Maratona de Programação, 2014}
\begin{itemize}
	\item Maratona de Programação. Membro da equipe 4ª colocada no regional.
\end{itemize}

\textbf{IV Congresso de Ciência e Tecnologia da Faculdade UnB-Gama, 2012}
\\
\\
\textbf{III Congresso de Ciência e Tecnologia da Faculdade UnB-Gama, 2011}

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PORTFOLIO
%----------------------------------------------------------------------------------------

% \begin{rSection}{Portifólio}

% GitHub: \url{https://github.com/alexmesquita}

% \end{rSection}

\end{document}
